學術討論，究竟電燈上面粒嘢係咩嚟？

我發現觀塘有燈柱上面多左粒嘢

（圖為觀塘明智街電燈）
就咁睇會以為有傻佬擺罐汽水上去
但係我行遠啲發現原來唔止一個

連新建成嘅燈都有呢粒嘢（圖為康寧道燈柱）
新電燈就係之前話有cam 果隻

我同朋友查過，見到有新聞係話係燈上面加訊號接收器黎check啲燈有無壞

但暫時淨係會新蒲崗同啟德新發展區測試，未有計劃推廣至全港

同埋觀塘有啲電燈頂未有呢舊嘢，例如係裕民坊果啲

究竟果粒喺咩嚟

真係汽水罐黎

宜安街萬寧對出個燈柱都有

pish

協和街都見到有幾個

完全唔明你up乜9
圈下舊野出黎洗死

好似話係detect光度 唔夠光就會自動開燈